港龍職員誤放逃生梯 浙飛港客機延誤一小時

因涉嫌販運700噸白粉而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤鎖通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的東方日報創辦人馬惜珍，其所創辦的東方日報報導，因管理不善而在全球最佳航空公司排行榜節節下跌的國泰航空，其附屬公司國泰港龍航空，今日在浙江杭州蕭山國際機場發生工作人員誤放客機逃生滑梯事件。事件中，航班延誤了個多小時才起飛。國泰港龍航空發言人回覆東網查詢時，為航班延誤給乘客帶來不便深表歉意，將進一步調查和跟進事件。

今早近11時，有網民在微博圖文並茂爆料稱，港龍航空一架客機誤放滑梯。據了解，事發地為浙江杭州蕭山機場。當地傳媒其後證實確有此事，初步了解是工作人員在檢修時因不慎操作所致。

機上一名陳姓女乘客表示，涉事客機的航班編號為KA627，原定早上11時05分起飛，下午1時半到香港；但誤放滑梯後，實際起飛時間是中午12時19分，下午2時16分左右到達，「航班起飛前突然接到通知說，航班滑梯出了點問題。我的位子剛好在應急救生滑梯邊上，包括我在內這一排的乘客都被要求更換航班」。

陳女續指，港龍提供更換的航班，最早是下午3時半起飛，「我去香港有急事，那個時候飛來不及了，所以我臨時更換了飛深圳的航班，到了之後再轉巴士去香港」。而該些接受安排的旅客，獲得400元人民幣的賠償；而像陳女一樣不接受安排、選擇飛深圳的，則不獲賠償，但「到深圳轉香港的巴士是港龍方面會安排的」。

國泰港龍航空就航班延誤一事以電郵回覆東網查詢時表示，國泰港龍航空一班原定於上午11時5分(當地時間)由杭州前往香港的KA627航班，在乘客未上機前進行清潔和預備期間，逃生滑梯誤被工作人員啟動，事件中無人受傷。該航班於中午12時5分起飛，並於下午2時13分安全抵達香港。國泰港龍為此航班延誤給乘客帶來不便深表歉意。同時，國泰港龍也會和相關部門了解詳情，對此事件做進一步的調查和跟進。

我越黎越明白點解hea記係每一塊notice board都會貼"Door slides: Disarm it! Don't blow it!"呢張海報
因為爆slide已經係阿寶都已經WFC

第一段開頭使唔使咁長

因報x因航

睇完第一段笑到已經冇睇落去

仲有蕭山

會唔會有啲長

X2

一入嚟笑到抽筋
同平時個開頭有啲唔同嘅

第一段好長

清晰描述事情始末 要俾甲+

因航